Support狗圍爐區

唔理你叫it support/it admin/it operator/it clerk咩鳩都好啦
總之就係公司最低層個種歡迎大家傾下計
工作辛酸技術交流咩都可以
打code可以出返去我標題無打it兩個字
呢到無it人討論
星期一返新工好緊張

賤種黎
老闆上司user隔離team人人都屌得你
利申唔係support

係
之前同我關係最好係茶水姐姐
兩個成日講股票

做狗都冇咁辛苦

點解我檯面部laptop每朝返工都係連唔到個external mon

WIN+P睇下有冇選岩

終於有工翻？

It support 揮手 同user 講句sorry 又一日

麥撚柒都整唔到😂😂😂

巴打係咁開it sup po
係咪好悶

好悶

可以整到咩 好難

係
為份糧生活

無野做機都唔想打
得返連登

介唔介意講下人工
code狗想搵份pt support 星期六做下
另外support狗成日睇股票
有無邊隻推介

鳩坐9粒鐘（有一個鐘Lunch)
睇小說 睇新聞 睇tech articles 睇股票
25k

有冇15k?

用下個腦

做緊政府operator

主要工作內容係做咩

IT support 真係食物鏈低層
我d同事printer冇哂碳粉都call IT嚟換

準備入行

Data centre看更

風火水電管理
其實我一直唔明咩黎
一年合約？

碳粉/墨不嬲都係我換開
租機自動報錶無會有人送黎
無紙佢地識自己入
jam紙都會叫我囉

Computer Operator，公務員位
風係冷氣、火係火警、水係漏水、電係電力

公務員咁好
即係有得升年年加人工啦(今年福薪就無計)
係呢個工種暫時比較悶喳

講多少少
大家交流下
唔洗咁sad

做緊
整printer, 裝printer driver,上網慢 etc

本身想做曲狗
同一間公司開位請晒兩樣
但係我遲左apply
已經冇曲狗位
之後問我support有冇興趣
因為好想入間公司就照去

咁你收咩人工
人地收咩人工先
你又唔係做system engineer/administrator
洗唔洗整document?
比如教人點set outlook
公司買過咩硬件軟件記sn比邊位同事用
自己搵下有咩用處囉
我未做過it公司無接觸過programmer同事
之前公司同事當你咩都識

悶唔緊要，得閒可以做自己野，最衰係返shift

睇你公司都係無ad 無server咁
上網慢呢點真係好on9

做一年或者睇下咩文化囉
可能人地比你學野啦
你咪當睇電視個d自己後面偷學

無ad
application 入面起account比user用
NAS map比每個user 又煩

shift呢個真係死
又唔係特別高人工
不過可以睇下有冇其他公務員位轉過去啦？

幾錢人工？

我都無
都係打ip選返個driver
不過都係新同事先有野搞
一次搞好就無問題

其實佢有d九五位既，不過首先要捱過三年試用先有得申請

2字頭非fg
同齡打code都應該3字頭起

捱下
我朋友都係ha做ea捱入it部

sopport黎講25K算好好
本身hd定degree

兩年contract
傾好晒呢兩年會幾錢
包括幾時加人工同加幾錢
本身都有野學嘅
主要原因係我真係垃圾黎
連sql 都未用過
反而驚佢嫌我垃圾
因為我interview好好

[太撚得閒］做緊 IT support 你問我答

你追下好似假膠黎
25k係有contract做ibank/mnc
一定要英文流利

D碳粉明明放係printer下面
平時OT趕時間都係自己換一分鐘搞掂
唔趕時間時就寧願等十分鐘叫個support嚟換

打code sql我就唔知唔識唔記得
只係用過phpmyadmin個mysql
同win server mssql
仲有兩年計劃真係大公司
前途一定比我好

兩年點會好得過perm
It9工又冇乜點見過一年contract
係大公司，收到offer個半日係好開心
但係之後冷靜返
諗返人地普遍請咩人
再望下自己就好撚驚

咪當自己係有用處囉

最緊要有糧出，普通文職都係2皮樓下人工
你收高人工做簡單野，有乜所謂

出面好多都係一年contract
半年都有的
有間si公司問我做唔做
真係想屌柒佢
有咩好驚
專心去學野囉
好過細公司又無budget
咩鳩都無

呢個就係重點
做飲食辛苦做保安返shift
輕鬆有個香港中位數人工已經好好

咩係si公司？

驚人地expect嘅野同自己能力差好遠
我係廢到有offer之後d frd 笑鳩我話d interviewer痴左線
間公司請左我好慘
然後我都真係有自知之明
真係好廢

好似好多野學咁
你個位似售後多
有合適人工咪好囉
好過我做幾年都係咁摺

contact per 作用不大 做唔掂都係一個月通知
si 預左underpay 食豬筒骨當學野
有fd hd grad 比人撳到得13k

系統整合商(System Integrator)
HKT JOS Macroview咁
香港三大PCCW HKBN HGC
你返去逗糧學野
唔需要諗咁多
做兩年用大公司個名跳糟叫價高好多

我只係識SELECT * FROM employee

所以我唔會做si公司
炒你大把人接住上
而且要求都好高係重點

上年year3想做security仲諗過搵macroview
我都係為大公司名先揀呢間
放棄左個另一間差幾k ge offer

第一份工睇錢其實都好重要
你之後跳糟可以再叫高D

而家呢份個增幅算唔差

點解你做support咁得閒
我做supporr就忙到仆街

間間都閪 係咁請人 職位流失率高
同佢傾加人工簡直哂氣
玩一兩年 學夠好閃人

so call 大公司未又係咁, 見support同事做到無停手, 仲要返大陸

其實我唔知呢間咩黎
我係係學校d job board度搵
見到有請security trainee
唔肯定係咪呢個名，咁上下
個陣想做security
仲諗住今年grad就報
點知今年又唔見opening

做慣左識得哄user就得
基本上好多野都係錢既問題, it support唔識變魔法的

400蚊 係升職定純粹review?

做support 但對住某套機/system 個下support/mon住改下嘢
係咪都係最低賤

其實都係邊做邊搵工, 做到野出面會有客搵你過檔
好多位都流動性大

NGO Support狗
喺office日日上網上到冇嘢好上
WFH係0 Call

聽日返工先知得唔得閒
不過舊個份就HEA到仆街

咁你咪好囉
有錢自然做得開心

我之前做細公司反而HEA到盡
你係咩類型公司?

返大陸幾好
無事做可以早收工
返屋企仲快過香港公司返屋企

香港大陸兩邊走喎
兩邊既野都要做

25k做幾多年先有呢個價？

我話想加一千就炒鳩左我
所以我餓死都一定唔會做呢幾間
年年FG大把人入
有冇你存在根本無所謂

溝通>>>>>>>>>>技術
哄得好自然好商量

我對你好似有印象
24K 日日對住個系統唔洗點做?

最重要識人同有經驗比人睇
搵到有錢人搞生意欣賞你
遙身一變做IT Manager
技術野留返比vendor/SI

NGO係唔係跟公務員跳POINT加薪

咁我又好D唔洗兩邊走
通常一個月可能返一兩日喳
兩邊都有人
不過已經無得做囉
等新工又係中資

1年都可以有
做IBANK/MNC
但你接觸係新加坡人/歐美人講英文

唔係我啦 冇咁高 都仲係差少少貼20
個咗半年啦
想走去networking個邊但呢排份份都要年經 冇junior 位

我個份會對印度 澳洲佬

Network好多都係SI/TELECOM公司先多位
仲要你識好多成日做project

咁睇得出你都可以流利溝通
經驗好轉就試下叫高
依家做住先囉

今日呢啲位就係無哂/開咁制
連狗將不屌嘅HKT/PCCW都冇開
翻得個半年工又走唔翻入去

係，今年加少一浸

濕9公司話要cut左大陸IT, 要香港IT負責埋大陸system

屌你
做到退休都爽啦

咁就跳糟啦
通常我聽開係深圳有it香港無it

你有講到工作內容咩

intern 佢都係求其揾d野俾你做姐

有
10k

做嘅嘢咁簡單係人都識技術含量咁低，career點發展落去？

其實總有人係電腦白痴如果個個咁醒就唔會有it support出現

intern比我當年出黎做野人工仲要高
好羡慕

無career睇運氣喳
見步行步

點樣合成pdf
點樣截圖
點樣用淘寶
你諗得出都有

人工唔算差，max都有三皮野，仲未計加薪
昇上one就max 4皮左右

下, 好多it高層it manager都係sup/infra出身

咁正我都想做
我見出面做dc返shift 20k都無

我做intern勁多野做

所以連登仔嬲公務員唔係無原因

正常無人會做成世support
不過都有support manager 呢d位
始終要令user 順利工作, 公司先運作到

屌真係有人咁問
1. 我答佢比錢買software就得
2. print screen 自己用小晝家crop
3. 呢個好彩無問

Sorry見識少
因為接觸得人多有優勢？

唔係, 而係infra 和app team兩個department黎
以前邊有cloud玩,正常公司一定係有infra人先, app team可以外判

support manager第一次聽

字眼上既野黎

如果剩係做help desk = 最低層
但support / administration 都有ger 位

你去jobsdb打睇下
大把bank有呢個位
大公司有唔出奇

你岩無料預係咁係唔大問題
都係講下笑咁講

你下面個堆我都遇過類似
點解個excel會成日hang咁
我都係話唔知
要睇下咩問題先
問要整到幾耐
都係話唔知
之後就話做野先
得閒再搞

唔好搞事啦工程咁好搵

windows10直接 shift+start+s 有得crop

不過我都唔識screenshot, 返新工用啲舊機
啲快捷鍵都唔同啲

我有諗過反問佢呢個係你工作範圍, 唔關support事
你自己同team同事識做你唔識做, 點解要support幫你

其實幾正 安安穩穩炒下股又一日
可能有人嫌悶 不過出邊大把細公司manager grade都必有四皮

係架，仲要未計每年調整薪酬，計埋你max分分調四皮幾近五皮

退休可能仲有長俸？
上次申請抽唔中 究竟用咩準則選人in

新制冇長奉啦，但政府會供多d強迫金
過左試用就佢供15%，做夠30年最多供到25%

我同事話抽籤in人

random?
唉 細公司就比人卒
呢年轉大公司又到隻狗咁
廢J表示好想搵份hea得黎又有人工𢭃

真係唔知
我都係用剪取工具

25% 長做儲落都幾十皮

照佢所講（唔知真唔真），班grade man會係合資格既人抽出黎in

係呀，你做夠30年就25%，四萬佢供一萬，好禾味

呢到贏家真係你
入職要求係唔係degree?

佢寫中五咋，加好似兩年經驗
大學就去考AP2啦，仲好搵

好似唔洗 印象係F5定diploma就得
留返現職巴打答

好過好多大學生

佢請人唔知乜準則，我識人唔熟IT都入到

公務員事務局support 仲係咪係房間打機？
當年見到佢地個個有部macbook pro係房間打AOC
4個唔同contractor已經變成熟人

地政署 it係咪仲係番10點，放飯12點半?

爽死 dream work

t con大把位
申利:無做過

T con高人工，以前做過csita人工可以近30k

support位？
但t con無福利可言 多勞多得

洗唔洗揼 code vba個啲

做support

果然都係要睇下點入政府/HA/NGO先有好人工好生活

之前有會計同事問過我vba問題
直接話唔識

唔鐘意太hea
會變廢人

但出面個人工

Restart your PC
Check your PC if it has been connected
Delete System32
Download More Ram

其實好冇保障
而家呢一刻覺得唔會炒人
難保二十年後個環境仲係一樣
仲未計有機會想移民
入去變左廢人就返唔到轉頭
後生我寧願努力d入大公司

巴打好有大志咁wo
我就生活安穩夠了

個問題係40年後先退休
真係好難保證安穩
20年後仲有冇香港都成問題

有無邊度請人share下呀，或者邊間公司係伏工都講聲呀

你又岩學多技術移民都易
好過heahea下唔知條路點

學nas

等開名

樓豬幾多年經

地產保險基金傳銷就算鳩數啦
睇返上面我唔係話做support就乞食
雖然都乞乞地
但係如果廿幾三十歲就入政府養老
一黎私人公司未必鐘意
二黎好易成個人自我放棄
唔係話入左就一定變廢人
但係當成個環境風氣都係咁
仲有幾多個有咁嘅心機保持競爭力

Support狗留名雖然好hea但成日都有轉行既念頭

轉行去移民

無料又無錢 移咩民

因為今年macroview close哂所有recruitment
至於security trainee,佢地其實係做pre sale多,主力都係賣firewall
red team既話,最好都係用番big 4/專攪security既公司吧
(不過咁,有SoC經驗再加上CISSP都可以好易入番正行)

多謝你分享先
不過我應該放棄左
讀過少少之後發覺冇乜天份
都係行返曲狗路線

做waiter
銀行it中層全家移民都係咁

security好難的
我無學過但搞過firewall policy
頭都痛

做緊IT support,加上最近要upgrade system,日日返工做到隻狗，人工又唔係高，又時諗緊自己再做落去有咩意義

睇你做咩啦,secuity係廣D
如果係SoC既話,坦白咁講,冇咩特別難既野,blue team既firewall就來來去去都係咁,如非自己寫rules既話都唔算係咩太難既野(但依加就算係出名麻煩既splunk都唔及當年堆rules要手寫既snort咁痴線)
即使係red team, 基本上你考完OSCP都已經穩站香港red team既tech需求,但似乎依加都愈泥愈多人有

而CISSP應該係廣度勸退姐,應該未至於睇唔明。而且其實都好少人一入職場就直接屌CISSP,反正屌完冇經驗都係要坐夠4年先有,變相做落再諗都唔壞既

其實好似成個IT ，除左DEV有能力搵到個BUG係咩事之外，其他位都唔會搵到 就算你走去問個PM佢都係唔識

所以我先開呢個post圍爐
唔想繼續做廢人

要update system咁難有冇20k

可能係Software version update

諗住學剪片/unity/3d

可能係WSUS update

撚有日日都好撚多issue要handle

首先要pick up到公司野先

support9幾乎係食物鏈最低層
其他field都排斥support 根本唔算IT
仲話移民喎 呢啲奢望黎 諗都唔好諗

就係自知無競爭力先去做support

你朋友講得出呢啲要求已經有問題
肯接個個更加有問題

做咗4年support狗
上年轉咗去做security, risk and compliance嗰邊

一出黎覺得唔夠人爭
唔代表之後要完全放棄
大把人轉行都係咁啦
自己本科出黎已經算係咁

好彩我做個行係咩事都搵vendor

我都係sup9
不過要寫vba
公司有server有nas要睇
仲有online server出事要打長途問啲鬼佬咩事
黎緊搬office又係好多野要搞
搬完仲話要加個ad server
人工17k

剪片已經有搞
不過剪成十粒鐘
出到黎唔夠十分鐘
放上youtube又無人睇

unity/3d就自己想整game
一直夢想黎
外國d獨立遊戲人真係好勁
又識打code又識美術又識音效

hktvmall無幾百萬咪叫人整啦

轉工吧
好似唔係學野係煩野多

考咗咩證書
我都想轉

即係要識英文同做埋administrator
又要打少少code
有ad係好事有野學
但點解個人工咁低
比我做同識要多

加油啦 家陣肺武時道差難搵工
同team幾多人幫手？本身咩學歷

ive仔 一兩年經驗
我間公司係一間大公司拆開幾間細公司咁
我係其中一間細公司
得我一個sup9
大獲野總公司會派人黎 可以問
不過多數都係問google
加ad server都係我自己黎

不過間野唔忙
上面講嗰啲野我全部有時間慢慢搵答案

仲要識日文
日資公司
高層九成日本人

你可以去日本做啦
移埋民
咁辛苦得17k
fg?

唔忙咁都好呀
都係做住先

之前做第二行
轉左做sup9
唔係fg

我見日本amazon嗰啲物流中心請sup9
真心想去做

可以轉行
去啦
日本好食好住雖然文化閪過香港

毒男第一日返工如何

無

點解呢

佢講真的
ibank/mnc 一年經英文流利都有25k
雖然係contract

樓主第一日返工順利嗎

無野做
都係行政野
然後下載支那app

人都醒d
之前長江實業請it support呀
我覺得睇廁所最重要
因為要爆石舒服

覺唔覺得少左support 入行？ 而家做親d同事都35 up

覺
後生仔好多都去做p仔啦
依家見親都係老it人
識打command
但思維仲係舊個套

好事黎既 其實support應該要被淘汰了
見到後生user 俾份guide佢好多都識自動波 唔使搞
大公司又會識得買d global support hotline 解決d level 1 issue

死淨既support 只會愈黎愈少人 愈黎愈難做

而家做support 連倉同入貨都要做埋

仲有level2 support

有冇人用過azure
佢個ad係唔係唔洗起server

support買少見少啦
仲可以生存只有management/cs咁樣
例如香港qnap個whatsapp我成日都問佢野
當佢係cs喳

好似o365咁exchange online

congrats! 可以改名了

唔洗，可以直接join

即係好似依家win10
有microsoft account登入就得？
之後想同公司搞ad
但盡量唔想起套server搞
有套system年底都轉saas

師兄放早？？？

連ad都無
不過而家都好少會自己起ad server，咁q煩
azure好似係你如果無set domain就要用返你開俾user個azure acct而唔係ms acct

細公司係咁
有用緊o365
睇下可唔可以同outlook
一齊用一個account

無呀
無野做
幫公司諗下it方向

依家 support 咩價位 ?
IT 狗不過唔係 code 狗

經驗學歷語文行業
普通10-30k都有

Network算唔算support

it director

one man band under by bj mother company CTO

係唔係專做network先

屌你
又咪係低人工it support一個

一間公司infrastructure team咪專做network囉 算叫做support??

咁就唔係support啦

洗唔洗學用支那app

要
zoom
dingding
voov
feishu

支那公司一定要用呢d?公司係咪大陸人多

香港公司無大陸人
高層就差唔多全部都係
獨立運作架
仲有微信要入group
全部app都係方便大陸同事搵你或者開會

好嘔心

我都係逗份糧喳

唉屌你老尾見到SUPPORT狗入黎圍爐真係要支持

有無用阿里雲

多謝支持
心中說不出的痛

以前用過
用黎起套k3

還記得我係另一個PO講過想轉做BA

記得你話鍾意做document
鍾意同人傾計

咁而家呢間公司有乜？.？ad都無？

冇錯，依家既我只係一個仲要返工既柒頭support狗

有trading system 不過有事都係搵vendor
無ad呀得file server
都有好多野要跟架

唔緊要啦
等疫情完經濟好再轉

見到出面全部都係請senior ba，都冇乜入門位

不如你睇下有冇it solution公司請pm(sales)

你講啲類似project management assistant既post？

我得張itil foundation 同埋我係低級做起
依家準備緊cisa

似network admin多啲？

無限前途入big4

真係懶人先會做support 唉
4年前有個呀頭好睇我 叫公司俾埋錢我讀書 我讀完都係唔夠上進 如果唔係我都入左去做infra
d野其實我識哂 係無cert

唔係呀
你當你公司會幫人做網絡工程 server phone咁
你就負責搵客同客傾睇個客要咩需求
或者keep同個客關係做maintain
類似hkt/hgc account manager

做support 除左要有技術

7成時間都係靠把口點同個user周旋先會做得舒服
有時要落下咀頭哄下d師奶user同女女 先會好做d
一唔小心得罪邊個工都無得開

有時把口叻d 有d野直頭做少左都得

support真係好賤

做撚到好似做鴨咁有時覺得 好想轉行

做support好似做鴨咁 我fg出嚟第一份support 有個個樣好似夏惠姨嘅秘書好鐘意我 成日請我食野

鴨王 但你又要諗下 新年收利是收到fatfat 試過加埋收左四千蚊利是

其實唔只it support拉 做好多位都係要靠把口先有運行你咪當訓練下口材

巴打係咪好靚仔

想知你依家返緊咩工

個朵叫engineer 但做support

想問有冇人做Support 轉到Data Admin / Analysis
做咗幾年有啲灰
想轉

真
就係唔想用腦

係
最重要人地信
咁個問題就解決

簡單vb java都應該識？
唔用喳

我都打算轉工
利申 support 狗

正常樣啦 果時返果間係證券行 d人賺多左咪派俾人
拎個意頭 果時真係好誇張 追到出lift口俾利是
果份返得幾開心 但好撚辛苦
做xp win7 升 win 10 全部都legacy 咁做
但d人好nice

睇你追求咩
不過早轉好世界

證券行係開心
個ro成日請飲茶一係就下午茶
workload又低
不過通常無it野學
反而你可以學金融知識

新型做埋 facilities 其實幾好做

正 但近年好多都變外判比si做
少左好多請in house

ching月薪幾多

追post

姐係做咩data center看更

我想轉去 Network/Security 但是而家好少位
考慮要不要轉去其他地方做著Support 先

細行本身有人
好多做幾十年點會請新人
大行成日請人啦
不過中資多
富途華盛我都見過請人
最近見sofi都有請人

hkt jos長期請人

睇唔明

大約幾多錢人工

hd+ccna 20k左右
不過通常都係賣豬仔

攪吓 vc meeting room, 新 Office 智能裝修

咁我做過果間都幾多野學
乜鬼endpoint都無 又用緊analog 電話
2018年d user仲用緊xp server行緊08
又要幫手上新野 upgrade果d

仲有好多舊野上新野 講都講唔哂
我一年都捱唔到就走左

智能office

中資 仲要10成contract黎

做緊

問題學舊野
依家當然學fintech cloud

perm wo
最近請人有西證 元大 天風等

不過sofi好吸引 20AL
睇得出要求高亦多野學

一話wfh個個走黎問點整點整
冇哂token又嘈
公司啲laptop又廢 日日都有hardware壞
屌你老母幾時到我wfh

廿日大假
實大把人in 要求幾高咁

呢個ok wo

Client support engineer

其實support 都幾似BA

差好遠喎，BA好多時都manage埋project

算吧啦
你wfh仲點幫user?
佢地teamviewer都唔識用

我覺得似似地 我之前做support 呢家做半support 半implementation

其實support 有哂implantation Ge 技能咁制， 差make changes 果步

加上support 其實都要make changes / incident management ... 係差在無一個long term project to follow up

應該21K左右
不過好似OK啵, 應該都用新野

WFH期間, 壞hardware最多就係班女人, 幾乎無一個係男人黎.

fintech呀
唔係阿爺年代仲有交易廣場證券行技術
你去jobsdb睇下
全部tech word

Analyst呢個名好vague
而家好似乜都叫analyst

如果你公司年年發展就有

要睇間公司會唔會好易比tech 影響到
單係legacy config cleanup , migration 都搞好鳩耐

legacy config cleanup即係做咩

下唔係用hostname / ip就remote到咩

唔係講連公司
佢地WFH搵你呢

我自己既經驗only ,
可能係個樣已經不合時宜 但個system 仍然用條rule 做validation

我公司要落埋vpn先入到公司network

呢啲先好玩講真，我寧願對住幾廿人開會，都唔想寫Program，我真係對programming冇乜天份

一定要VPN
唔好放PORT
我奶過野

你15K做25K工作

好多呢種垃圾

真係睇行業
最低賤做飲食support不過包食

真咩？我其實唔係好知市價，我都唔知呢個工作量值幾錢

唔呃你
但呢行睇經驗唔同P仔

普通一個學校TSS都可以20K
你自己諗下

好多狗

it狗先係好野黎

15K?

fg第一份，15k

Ohh.咁算係唔錯啦

不過你呢個份量幾多下....

要靠contract工salary provided
私人公司通常睇你上一份壓鳩你

基本上做曬啲野既話，其實每日都係碌連登睇股票

t con 有咩做，唔熟呢行

我就係唔太考慮做contract
一來覺得福利冇咁好
二來之前有agent之前provide過啲contract工，不過比親都係啲勁遠既工

呢D都係小問題
agent最鍾意叫你去做要求高工
如果要求低自己請人都得啦
洗撚搵agent

我而家份工都係經agent
都幾近下

support仔？

睇錢做人啦 人工高既 有冇福利有咩所謂呀...
當然基本野要齊啦

係，實際要做咩其實唔係好清楚

好似無咁多troubleshooting 做
唔洗日日同user雞同鴨講 無咁頭痛

t3好似叫咩Systems architect
t2 server/network等support
t1 user support

得張ccnp 無學歷

佢仲要識英文日文

ccnp叫到下價啦
依家人手短缺

我地用skype for business

Support analyst

大公司有係正常，細公司可能就咁WAN to LAN跟住乜都冇
頂盡得啲share folder

之前有個網睇public ip cam
唔少公司show埋出黎

之前我interview
話用asus wifi 都比人質問都係家用喳
好多細公司可能就一隻wifi router
最多咪有部desktop做share folder
網絡上的芳鄰
有錢少少咪windows server 做file server
不過依家有nas好方便

你銀行點比呀

窮閪公司點會比錢買可能static ip都無

張cert其實係咪冇乜用？
經歷最實際🥴

其實係咪算Clerk現代版

唔明

做緊Part time學校既It support

全日Hea坐冇野做，Hea到核爆

利申：仲讀緊書

我自己就覺得cert有用好多
好多人做完野咩都唔識

咁幸福
可以做assignment

但張cert要考實考到

隔離po有fg 過20k support

邊到

咁易架
未考過

It9個po
銀行

Network 人路過
5年前未接觸過IT但聽朋友講走去自學ccna就入左行
轉眼就幾年, 而家打緊份幾舒服既工得閒接下freelance
其實如果細公司IT team得幾個人都分唔到好清做network定support

建議自學左CCNA先, 網上好多resource
之後搵緊中小型既SI in network engineer
間公司越細先會接觸到多d野, 因為咩都要你做

得背答案既CCNA 有冇用？

利申讀緊Networking 既HD，上堂冇咩點聽書，見工會唔會俾人問到口啞啞？

等見工俾小個藉口人地禁價

Fg 有手有腳 知咩係ip address static route acl 就入到行 幾年前入行 我連na都未考
Btw 見工9成係會問到唔識答 因為佢要chock你個底去到邊 所以唔洗怕唔識答. 除非基本果d問題都搞唔掂

想知巴打5年經大概揾幾多

張cert 係用黎增加你入到行既機會, basic knowledge都係自己學就得, 我本身係因為0 IT經驗degree又唔係IT related 先去考

3萬中, 如果肯跳槽個人又正正常常好快會到呢個數

比人問到啞然後用方法去啞得冇咁核突都係技巧黎

你咪當it公司
依家香港好撚多

最多咪問你tcp/ip wan lan
唔通問你點計/24咩
有書讀就好好聽啦

其實我都未考CCNA

我出黎做野都無玩過cisco
讀書就要日日插玩packet tracer

都叫有degree
易入行

搵多好多
好過做support上唔到

上網瘋狂做mc
packet tracer lab

一樣無所以做support

所以我想搵 t con 邊讀邊搵錢
不過唔知邊度有 t con 做

變左network post

其實都一樣的，BTW做support係咪要考好多cert

如果真係認認真真識晒呢2本野入面既野已經好勁

做inhouse啦
比ticket人地做

在 SI 做左5年support

13k做呢啲其實算幾好（intern wfh嘅話），出去吹水都大把嘢吹，邊個知你實際做過啲咩吖。

我估ugrad嗰啲肯定兩邊都報喇

應該同ap一樣睇下合唔合面試官眼緣嗰啲

學到好多野吧

intern 俾得咩你做丫………
寫完之後又要自己跟返，咁不如自己一開始跟好過
真係俾個 DEVOPS INFRA 你幫手 MAINT 幾好
有機會摸下 AUTOMATION 咪研究下呢方面，起一隻機係逐個COMMAND 打，慢慢拆D COMPONENT 出嚟，整個SCRIPT 起果類……
做到就造福下一手，做唔到都可以改下佢整份DOC責下袋

我都覺，其實自己學devop要自己整曬成個system再adopt 返jenkins docker k8s或者相類似既野，一係蚊訓一係變code9，真係要靠公司比機會。

我唔知我估得啱唔啱啦，如果你已經不幸接咗嘅話，你可以幫佢買個e comm template或者shopify template 食差價。

呢個po終於見到個好慘的support

又話圍爐區

k8s docker 我睇完都一舊雲，一隻隻VM咁玩都已經半桶水，淨係識少少扮下嘢
去到 dynamic 咁 fork 堆 service 出嚟，我呢D infra 佬真係仲未摸索到點 set 好D config，底果堆 service 點 standardize 點起出嚟
VM 都話起1隻 clone 10隻再改 config
docker 類 infra 真係唔識搞

樓上好多人講得sup前景幾好咁，覺得好似入咗異世界。見到你嘅留言覺得應該發完夢，不過你堅係underpay，識英日語+ m$ suite + hd學歷得17k，慘過白紙fg。

建議你真係試下報大公司轉運，如果你考過IELTS+N1，咁可能support/admin 相關cert都可以試下嘅，起碼比hr知道你真係熟嗰啲嘢嘛。

呢個POST 好似 隔一排就出現

上面唔係一直屌緊support伏咩

上面話唔識coding同日文都2xk尾到4xk人工喎。
覺得好似去咗異世界。

上面講到一半已經唔係support9 ge世界

其實我都知support有人有咁嘅人工，但如果support攞到呢個人工唔使三語通行，亦唔使考cert嘅話，應該幾接近support金字塔頂。
最頂嗰啲應該係銀行/iBank嗰啲sup

講講下變政府it+銀行it嘅主場

其實我諗緊政府it/銀行it就算做sup嘢，係咪仲可以歸類做sup....。銀行啲sup好似叫analyst。

求support definition

你識咁多做support咩

政府就冗
銀行就專門
已經唔係support狗

所以我先話佢有business 底可以好多野揀

就係打雜
送文件換水換光管搬野入支票之類

勞工處ad有冇睇過，人工加返通脹嘅話，果個就係完美sup definition。

buz analyst/ architect諗起都出水

文件支票我以為係admin野
換光管換printer墨換水我仲接受到
但係全日邊有咁多野換

冇上過勞工處
勞工處洗個廁所都要流利三語再加日/法文
自問冇能力做勞工處d工

你未做過support狗唔知
我家私都搬過

公司無錢請oa
你唔做邊個做

我試過學校換咪箱、轉牆，仲要比校工點，真係地位仲低過校工

學校it support我覺得完全係另一個工種黎

所以我都懷疑真係抽籤揀人in

啲香港user係咁...

佢個FD 做PM呢個ROLE 做得衰都係其中一個失敗位
拎USER REQ 拎得唔好，九成九都 閪多個LIKE

ccna np aws一堆 m$ 一堆

升senior未？人工幾多

未 在學校做 support
大約 15k
因為讀緊Top up degree 所以先留底

入左去就好難翻出黎 退休生活咁
近年人工好似高左 見求職網好多都兩皮

你個間又低左啲 教育局呢幾年有舊錢比tss加人工喎
見HD grad tss 多數都17 18K up

所以就搵定路數走人

同政府一樣都係有入冇出

原來連TSS都高人工過我依家屌 即刻想劈炮

政府穩定好多 又公務員編制
學校contract好興郁啲就唔續

搵學校直請 唔經agent公司個會正常啲

學校原來唔係perm
我見我中小學d support9做幾廿年仲係度

5年15k透露下咩公司警下世

我早兩年topup grad 我中學個IT呀sir問我有無興趣返去做 但開得13-14k 所以無做到最後做緊依家呢份16k
係咪真係因為上年教育局俾錢先多左咁多人工

點會食到
分分鐘學生妹同校工仲熟過it9
一個唔好彩食到唔洗再食呢行飯

做得耐個啲 出到去無公司要
好多私人公司唔睇學校經驗

梗係唔要啦
學校個d分分鐘連線都唔洗插
坐十年比你係老細你要唔要

underpay啦 續約個時同校方傾下啦

除非本身讀緊書 唔係都唔入學校做
班教畜又閪又離地 利申過來人

依家個份係私人公司又無野學 咁好似轉TSS hea下仲好

私人公司 轉工interview都好講啲
學校比你識吹到天花龍鳳都無人信
大把野都係夾vender做
個人認為除非好高人工 否則都唔會入翻學校

呢個先係正常人工

究竟點樣可以忍到五年
襯仲後生快d走啦

係呀，想hea咪入住政府T Con先啦，人工高又唔忙
再等政府開cop或ap再申請

如果想做networking嘅方向香港有啲乜嘢公司/ 職位會比較適合

有幾多係做學校it support轉出黎有fd做左幾年學校it ta畢業做到而家其實可以轉咩

It同ta唔係兩樣野黎架咩

Technical assistant ?

做it support野但係title唔同應該同tss差唔多

我仲以為助教教it

可唔可以講下日常業務

勞工處HD仔都可以搵到唔錯的工作
大學生真係咪鬼睇
睇到爆血管

答下老師d 電腦問題xx have you tried turning it off and on again 跟住剪下片update下個濕鳩網站咁

5年15K???屌你

一年都多過你

學校出20K請人
AGENT食5K

好勁一年經20K

都係三大為主
一係你搵細IT公司肯教你

即係幾多年Exp？

好似平時運動會/旅行/活動要負責影學生妹相同片

咩background
U grad做得兩三年都有得搵細公司搏下嘅

其實喺香港，fg入行networking 係咪唔算太建議因為職位好似比較少

仲要係女校成世都無見咁多女

長期缺人呀傻豬
你諗下叻做P仔唔叻做十卜
搵樣專門野人工肯定有保證
有冇追POST
有巴打都係做networking

你唔怕辛苦咪入去si做兩年跳出嚟

上次維園見到個好可愛妹妹仔應該15歲左右
佢條仔何遠東咁撚樣
睇到我好SAD

咁叫你個frd加油

可以再跳上去做ITM

好多十卜仔做幾年先去到你個水平啦
你快人幾倍啦

好多老師好仆街
因為可以管住學生
就有路西法效應

因為好多都係讀唔成書又冇品嘅垃圾先去教書

人工比得奀又想請超人
日日對住班高學歷低智力教畜真心慘

垃圾agent 剩係識吸血
年年好多fg比佢地害

唔好咁講
我真係搵到好好嘅agent

未聽過有好 間間最小都抽兩三成
邊間ag

我聽個version係食三個月
但係係公司比

運動會見住啲妹妹仔飛釘 踎低露浮波 有啲越南妹好撚正

咪又係得個睇字

衰過fg

養眼有得睇已經好好
大個啲應該仲靚
曬住太陽揼汗都抵做

成日都係 inbox 見到呢個廣告

唔知而家呢啲位係幾多錢？長期都話 urgent 冇人做？

AIX
我敢講呢個POST無人識

仲有microware pccw jos 不能盡錄
反正學校tss agent間間一樣閪

就咁睇duty 同要degree
起碼35K up

環速 T-con CITA 比到19-20k叫唔叫垃圾？

中大/理大/港大我見都有請人
試下囉可以做到退休
你本身又做過5年學校

你根本係打奴工
欺壓你五年

大家間間都閪
睇下有冇細間識欣賞你

願者上釣

網上見過個日薪表 印象正常一日1200 以上

1200係唔係計 佢未抽水個價

不得了 邊個會上釣

發覺毒男好鐘意係勞工處揾工

留名學野

我岩岩上勞工處
都有14K

勞工處間唔中都OK
我依家個份都有登勞工處
雖然我係JOBSDB APPLY

都食3k水位依家個市道無經驗都唔知叫唔叫到17-18k 有都可以頂住先

你而家果份應該都係.....

所以咪由年頭 urgent! 到年尾，又由年尾 Urgent! 到下年年中囉

最少唔係閪工啦

都ok有19-20有冇花紅bouns?

T con無架

想問咁多位清 小弟啱白紙入行做system support 個career path應該點行最好
利申：白紙一張都唔係it grad

你幾錢人工呀依家？
我自己就諗住做BA，見其他清就system admin，network engineer之類

17k 介唔介意講下咩叫Ba
因為我先返左一個月唔覺仲學緊野但我見啲同事做嘅嘢好似related to system admin 所以都唔係好知到底個path係點

ba似係programmer同client中間溝通人
做吓use case, uat, report, doc, 見吓客咁，我諗大概係咁，因為我都唔係好知點入行，純粹我自己幾中意做呢啲野，所以先諗住做

我見啲system admin 既 job description其實同it support都幾似，懷疑只係個名唔同

ba=business analyst?

係呀

白紙都可以17k入行?
fg?

出嚟做咗一年野 都無相關工作經驗

我見同事做緊uat嘅野，report方便就power bi desktop ，其他我都唔知佢哋做緊咩。因為佢哋呢排好忙就叫我睇下power bi 嘅online training
咁係咪都算半個Ba？
公司再有另外請it support負責電腦野

知唔知有啲咩做？見好多都話要相關經驗先做得，同埋見好多都話請Senior

power bi好似係data analysis用既tool？

係啊，所以我見好似咩都涉獵下有啲迷惘唔知點將來點定位好

QA 留名

仲未請到人

有冇得投訴Miramar Group一直呃CV收集資料

呢到有FG 15K做好多野
亦有做5年 15K
system admin其實睇你學咩system
唔係大路野就行頭好窄

有咩咁出奇

無fg去in咩
7月頭貼到依家

好正常姐 定係你apply無in你

想請教下啲大路野嘅例子

823好似請兩個月了

無apply
見到fresh graduates will also be considered唔會考慮

範圍太廣啦
睇你公司業務係咩
好似ERP咪
SAP
salesforce
金蝶

即係好似會計有BIG4
你大跳細就好簡單
你想細跳大
人地當你FG

公司用SAP

咁咪得
有野學唔會死
慢慢做啦

多謝師兄袋錢落我袋先

其實毒男巴都幾博學多才

不過我想問吓有冇師兄做support仔其實唔係好熟ms office
我就係一個唔係好熟office既人，excel呢啲其實極少用

我。。。

9up no need cost

vlookup我都唔識
有咩野都係google

做會計一定叻過你仲識vba

由ITA去到依家OFFICER

姐係做咩

以前ITA咪幫人換碳粉執頭執尾啊豬啊狗都可以點你做野.. 依家Officer就主要做文件管人管server
深深明白support狗既苦處

所以依家算係中層？
下面幾多手下

都算係.. 下面好難計，階級來講大約1x人左右

不過個人認為Support唔可以做成世... 後生就要keep住上同進修, 就算九唔答八都唔緊要

嗰啲咩formula其實識佢老鼠乜撚都係google

我由support 轉左去其他field

Program?

security

咁都好大轉變喔 你係讀完去做？ 我依家都讀緊相關既野, 不過就冇諗住主打security

師兄係咪打算做risk management嗰邊

唔係呀, 我做住先, 遲下先再考埋CISSP

香港來講如果拎曬推crt. security都幾搶手

希望啦, 一考CERT 就要溫書

巴打，請問你係搞緊firewall嗰啲定點？

全港得千幾人係正牌IT security... 間間大公司都爭

我搞information security

平時工作內容係點

巴打你都有興趣加入？

同外國開會, 幫自己BU 搞ER, 諗/改policy,DLP 等等

無呀 我對firewall嗰邊有啲興趣 但唔知前景點

firewall既咩先？

如果你話主打一兩隻Brand既Management就唔太睇好

bu搞er即係咩

都係cisco fortinet 點會無前景

cisco 要考到佢堆認證都唔係易..
我見依家直頭有主打SOPHOS啊JUNIPER果堆職業出現

entitlement review, 好多野要review

加多個F5

呢個po 都幾健康
由support9 去security 之後business
再去返support9 再security

依家咩都有啦
it世界太大
要搵食就做熱門

難得既貼地po

呢樣真.. 連TP Link都有N展

Support9圍爐圍到29頁

大家係咪都WFH緊？

系統傳心師
其實諗開啲 撚化到user其實都係個好難能可貴嘅技能
撚化唔到佢就到佢撚化返你

愈黎愈多勁人入黎
不過都係support狗出身
努力改變命運

有offer等緊background check之後先有得開工

background check ? 好少可聽見需要呢樣野

好多即時回覆好開心
完全當左tg咁用

垃圾fg 有大公司要
佢check緊我有幾垃圾

其實係香港做firewall呢啲infra係咪無p仔咁有錢途同多路數

係咪全部巴打？
依家都越來越多女入行做IT..

其實好睇你點做同做邊範
如果你做中某D多人用既大牌子都叫做搵到下錢

都係support?

呢d po有女都唔敢認啦
好樣少少比人當花瓶收兵
樣衰少少比人笑唔怪之得做it9
比我係女都話係巴算

係

support都要background check

前排工作上先接觸到幾個其它公司N展,, 一聽把聲甜到痴線

唔好話support
茶水間個呀姐應該都要check

HR都幾得閒

電話聽聲定面對面
放心，真係做到野好快冇晒feel
多數Man過男人

Background check 唔係hr做
有公司係專門做background check

support都可以好有料...

唔好比人知做support狗咪得

返緊工同返緊intern嘅frd 全部都wfh緊
個個都唔想wfh

WFH左幾日..重忙過翻寫字樓
不過日日瞓到自然醒都幾正

IT狗來講好多野反而寫字樓做重方便

係
之前intern都要wfh
辛苦過返office
但係公司唔比返office

其實好睇公司

以往自己都考左唔少 cert，但到今日淨係專心 maint 張 CISSP 每 3 年 要 keep 住 120 CPE.

慘

你似係customers service 多d

但掌握到唔係大路既野，就變成左冇你唔得
淨係識大路既野又會變成人浮之事，公司隨時可以搵第二個黎取代你

其實好多都係考完就算

都係既，少用既，好快就唔記得

呢個世界無話無邊個唔得
睇你出唔出得起錢請人

有絲打不過無入黎
我有留意佢個case
又係比asl欺壓
不過幾個月前都轉咗出去
contract工20k onsite

咁早起身呀巴打
咩係asl

睇黎巴打間公司好專業

其實我唔鍾意有料兩個字
邊有咁多人有料
就算有料都唔一定有際遇
現實就係大部份人都浮浮沉沉

我朋友做ha
星期六日有電話都要返

我經agent報
background check係我有offer之後agent做
唔係間公司直接做
所以應該呢間agent個個都會check

自動系統集團有限公司
返工呀唔洗做呀

係咪要改名？

原來已經失業三個月

絲打好似係A0
有興趣可以搵佢技術交流

幾錢一個月

不如收集一下support狗轉職既勵志故事

搵果籽可以做一輯專題

樓主會唔會考慮下開翻個tg group

tg玩玩下就變小圈子唔係吹水
呢到好聚好散
高登到連登太多

751樓咪有講
比晒聯絡方法你
我以前返工都見過一個
成個男人咁

會變質
係到圍下爐好啦
我地都唔會做到朋友
趁惜身邊人啦

永遠 on call 陀 call 機路過

藍傘子呀麻

銀行狗support 份bonus幾和味

銀行酒店大公司大集團通常好

其實唔係純support
做infra 搞server同network
唔係幾識分 但都當自己support算

無b銀行都幾唔好做 除非做ibank

咁應該唔差，同行

仲係junior 好多野都唔識要慢慢學
以前做SI學壞哂手勢 啲野亂黎 做到就由佢
而家要去返正佢 諗緊下年讀咩cert增值
得ccnp同vcp

18k

咩係藍傘子？

人工高市面2-3成 算幾好架啦

本身做p仔 貪份人工轉去vendor software support...做到仆街 cls 由朝做到晚無停手

做 doc 同跟 change management procedure 寫 form 攞 approval 係最痛苦嘅事

英文差 啲management全部講英文
見到啲同事寫doc又好寫email又好都寫得超好

都係既 做ba仲要唔洗on call
不過做support轉ba都唔容易啦

hd or degree?

咁呢樣真係要俾心機練好佢
英文好，遠遠比其他 technology 野重要

講完全無問題 寫真係含哂撚

通常唔係調轉架咩

講好casual 好易姐

如果係end user pc 就reinstall算啦

好難架wo完全唔同既工種黎

其實inhouse好難純support
係睇公司想唔想培訓人

我ccna都無

做返p啦
人生好好多

20-30k
其實主要睇公司

其實d cert唔做network係咪冇必要考

我講都唔得

ddr3
resign算啦

增值自己
過期都叫有過

degree 正正常常30k la, 5 年exp 都assume 你應該識好多野, 我之前一入職都接近20k

根本呢d公司對end user都咁差, 你份人工都唔會好得去邊
叫一個support 搞幾粒鐘都唔符合效益

system engineer 同network engineer, 睇你想邊條路

如果, 公司俾錢你考, 就100% 建議你考, 如果冇俾錢, 睇你自己, 比著我就點都會考

講慢啲啲人就唔會覺得你口疾疾 又多啲時間畀自己諗

恭喜搵到新工，追post睇你人工好似高過我

都想走 但一來啱啱轉無耐驚整花cv 二來個市都好靜咁可能要等covid完

奉勸大家做support前真係要諗清諗楚 學前面巴打話齋 真係全公司最低賤 有功無份 有鑊你啃

其實個人工係出黎受氣

無事無幹 就話你KPI 低

有時就問點解會發生呢啲事，點解咁耐fix 唔到

麥當勞一名外判電腦維修員確診新冠病毒

#港聞 麥當勞一名外判電腦維修員確診新冠病毒。 (7/29/14:18) 全文

上兩星期遇到件怪事：有個 system 出左問題 user 走埋黎話收唔到個 file 喎，咁跟開果位同事啱啱放左假，call 佢問問，佢叫我搵個 programmer 阿 A 佢平時跟開呢個 system 會知道點 check

跟住我同埋個算幾高級既 user 一齊走埋去阿 A 度，麻煩佢幫手 check 下 - 佢竟然可以大大聲話我唔係 operation 喎唔應該關我事，唔好搵我喎。但好在個 user 夠大粒先叫得郁佢睇下件事囉

乜原來而家最 junior 既 programmer 都可以咁撚惡

唉我做咗in house IT差唔多十年
話係全公司最低賤真係一啲都無錯
啲USER乜撚嘢都入你數
試過有MARKETING啲人搵我做剪片轉格式
一句「我唔識」就大條道理俾哂你做
最慘係我公司IT個culture係要當 USER as a CUSTOMER
即係唔可以refuse佢地啲request, 郁啲又話投訴你
日撚日都係做啲學唔到嘢嘅嘢
e.g. connect WIFI, setup Outlook, 換TONER
見工又話我無technical skill又話我overpaid
都係下年移民走算

巴打 收緊咩價位先

我公司都仲係ddr3 + hd
又唔肯比錢換下機，User又話d機慢邊有得搞架

起新場真係幾好玩
早兩年仲係FG 公司咁岩要搬
跟住老細去搞呢堆野 大開眼界

差唔多
比人壓價
不過我perm喳(但無bonus)
歡迎絲打入黎吹水

我仲慘啦，我secondment 炸，比人壓價同時仲要比人食水，我都冇bouns, 甚至連員工證都冇呀！

p仔一直好惡架

走到一定走
真係留係到繼續做狗咩
咁講公司要買野
admin唔識用淘寶都要你教

死症
it世界無錢咩都假

你一年約完再搵工啦
到時幫你搵
大家今年都要辛苦下

@失業毒男 洗唔洗每個post回兩次

毒男見到絲打就幫人揾工

做t1對user好惡做 我shoot system server同network為主 就幾好做 不過跑project就多野煩

慘過做看更物管

做t1真係捐櫃桶底好撚慘

捐櫃桶底我又無咩所謂既
係間唔中有幾件垃圾user啫

Helpdesk 狗 低中之低 岩岩degree fresh grad

3萬中+3.5個月bonus
我知同連登仔比就一定比唔上
但係次次搵工都俾人話match唔到個價
見親啲工都係30k左右

公司個wifi有問題呀

真係試過，有條女手機上淘寶有error
走過嚟要我幫佢fix

傻仔，有degree去做聽電話果d helpdesk?

老西我咁大個仔都未著過

依個價都算係咁喎 出面都唔知做幾耐先有

我又想做

係有架
不過豆皮狗好似五毛黎

五年經叫三萬試下

人工都比我高
講真我想試下高少少捱下

呢份岩唔岩仲未請到人

點做野架

趕住覆完連登收工呀
新工我仲未有router密碼

有冇巴打搞voip

開頭有條女好正
但講到我地好CHEAP咁
個男人好ON9
平時見唔到有咩用
咁HR/ADMIN平時都無撚用啦

條友好ON9
眼中得P同十卜

我都知，但係真係到頂，升唔到
所以都係儲定錢走人算

主力搞voip
點發展好

polycom
avaya
cisco

大路野係唔係呢堆
應該都係HKBN/HKT/HGC到發展多

喺哂英國headquarter
同埋我哋support同infra分開

crestron

本人搞開Cisco
希望cisco生性d啦

第一次聽
好高級咁

邊行？it公司？

而家 Cisco cert 如 CCIE 仲值唔值得去攻頂？

HCIE囉

五你老母

Diploma or degree in computer science or related discipline
Exposure in financial institution is an advantage
Minimum 5 years hands-on experience in IT networking, security, infrastructure setup
Experience in hardware and software installation and troubleshooting
Hands-on experience on project coordination & IT support
Patient, good problem diagnosis and solving skills
Willing to work under pressure and meet deadlines
Can work independently under limited supervision

曾經有個IT Manager POST我中晒Requirements
不過無APPLY到
因為一定有大把人勁過我

名叫manager姐 做既野咪係junior野 又無話要管人

我注定打呢一行混日子了

出面d公司會唔會理你d cert過唔過期？定係考完就算

呢行management野比較多
反而技術上都係比錢就得
你睇上面請linux我都唔識
唯有繼續呃飯食

細公司 <15人
其實底唔底做
起碼冇help desk 個類support
但感覺冇乜嘢識

但另一面諗，會有多啲機會掂到多啲野。

做緊
無野學

其實呢個post 學到好多野
例如it brand啦
仲有win10 截圖快捷鍵
我一陣用剪取工具

稔緊
因為間要你識/用嘅自己冇玩過/玩過少少

咁咪當學新野

又要Hea 一日
做咩好D？

做D咩好？

睇pornhub

無人圍爐了

有野要做 有 process 要 support

我就想做細公司多過大公司

Account & admin 算唔算
以前老細話我哋係support

仲win7 ? EOL 左， 你知唔知有咩問題？ 你做 support ?

即係有咩問題

喂 IT support 應該知喎

開到機睇到pornhub咪得囉

睇公司 不過多數唔洗recert

勁喎 我個邊仲係遂個裝
一係gpo share 算

咪又係仲有咁多win7機

我係Parttime TSS (學校)，人地無返我就頂佢個位，日日返唔同地方

利申：仲讀緊書

個Win7唔係我裝

好似佢整咗個exe
裡面有ip同driver
不過有ad就唔洗搞咁多野

共享printer?
之前用過慢到pk比人屌
之後一人一driver算

筍工
日日睇唔同學生妹返去hea

係咪又係asl

環速

荀工幾$一個鐘

哪有學生妹，大部分都係小學嚟

$60 依加好似仲請緊人

垃圾之一
時薪有冇50

其實幾好啦
依家疫情咁
好多人仲去做咩辛苦工都係咁上下

Parttime 嚟講算係幾抵屌

Parttime TSS其實係唔係冇野做

一定拉返得果1日

裸辭冇工返個時可以搵黎做下

毒男可以準備開新post

食lunch得閒開定先？

每朝係咪要好早起身

大部分都係Hea.試過一日要抹ipad，幫人地上堂拍片。

依加肺炎， 停曬課，就一定Hea

通常都係返9點

好正

我見返8放5

我之前復課返8-5

貼比你份工諗唔諗得過
自己in學校好過搵agent

你都係環速？

好多學校都好賤 tss要做埋看更果份點你做咩都得

直頭超人咁
一個人做哂 看更 校工 文員 攝影 media ta
但份人工同待遇同無分別

細有細做啦 無ad好過有
可以拖住黎做

5年先20k

清都係tss?

識有d十年既都係2皮咋

做足十年？

曾經早過兩年 見盡教畜醜惡百態
收工夜晚讀書

學歷問題? 有hd既話無理由咁低

ching有咩辛酸分享

咁你想點

唔係個個人都有好際遇
好多朋友仲係HKT/HGC裡面浮浮沉沉
好命水個個咪入HA依家25K

放鬆下睇下AV

Support狗圍爐區(2)

開定先
不過我諗POST 2唔會去到1001

毒男返工有乜做

tss 黎講我都算幸福既一個，雖然一個打哂全校。
真係做support ,network 同server, 寫下quotation tender 搞it project 等 。咩media , ta 果d 都唔關我事。

不想回憶 總之對教畜只有仇恨 完fyp刻轉工
同時對香港教育界亦表示失望同憤恨
班友高人工之餘 質素垃圾到不堪

當年我做個間煮係得自己一個 乜都要硬食

加一

HD grad 做十卜 有25k既話唔差架啦
算夠搵兩餐 餓你唔死
再上真係要degree

佢top up
個位要degree先做到

教畜賤就緊校務處都好恐怖

top up都係QF5
不過有啲公司政府唔認

會唔認㗎咩？

會 單係政府已經唔認